劉小麗：自己從沒提倡「主權自決」或公投 。

【明報專訊】立法會九龍西補選提名期下月2日展開，積極考慮代表民主派出戰前議員劉小麗，其個人網頁最少兩個包含「自決」字眼的頁面近日消失，涉及字句包括「香港人固然應該政治自決」、「香港人有政治自決的權利」和「為香港爭取前途自決」等，被質疑是參選前要「漂白」，實際上，部分有自決字眼的頁面仍然保留。劉小麗昨表示，純粹是助理更新了網頁，與選舉無關，「刪不刪網頁（對會否被取消參選資格）根本沒有分別」，因選舉主任今時今日所作決定，是沒有道理和荒謬的。

暫不回答政綱會否包括自決

劉小麗昨重申不支持港獨，強調自己支持的自決，是「生活上有自主、社會自強」，以及香港要有高度自治，鞏固一國兩制，自己從沒提倡「主權自決」或公投。問及若然參選，政綱會否包括自決，她說往後才能回答。

過去曾有提倡「自決」的民主派人士被取消參選資格。報名參加今年3月立法會港島區補選的香港眾志周庭，被選舉主任裁定提名無效，理由是香港眾志採用「民主自決」主張，即使不提倡港獨，但同意公投應包括獨立和地方自治等選項，「清楚顯示」周庭沒有真誠擁護《基本法》和效忠香港特區。

根據Bing搜尋引擎的快取紀錄，「小麗民主教室」網站在7月26日仍有題為〈政治上公民自強自決」的一則貼文頁面，提及「香港人有政治自決的權利，有權決定自己的政治地位、擁有自主的政府、立法議會，以及獨立的司法體系。中共對香港並沒有自有的、不需尊重香港人意願的主權與統治權。」她說，「香港市民應真正參與到政治前途的命運自決之中，由他們自己透過民主討論和參與，決定自己的命運。」

劉小麗在同一文章提及，「儘管我認為香港人有政治自決的權利，但我認為這權利不是建基於任何民族主義或國族主義，也不認同建基於民族或國族意象的港獨或建國運動」。

快取紀錄顯示，網頁在8月18日仍有題為〈我的信念〉的頁面， 提及「只有當我們的思想及行動得到強化，社會爭取民主的決心才會得到鞏固，我們才能在這歷史的關口為香港爭取前途自決，為我們的下一代重奪光明的未來」。上述兩個頁面昨日已未能瀏覽。

宣傳圖片仍有自決字眼

劉小麗網頁上招募支持者的宣傳圖片，現時仍有「推倒高牆，自決自強」字眼。本報昨向盛傳代表建制派參選的前食衛局政治助理陳凱欣查詢對「自決」的立場，截稿前未獲回覆。

飯碗要緊

仲賤格過民建聯
民建聯講錯野都話會兜下

呢個同碌撚句從沒支持「永瀆基本法」有異曲同工之妙

收皮啦波麗露露，咁我做乜唔投陳凱茵，
冇分別之餘陳正好多

好撚野 為左9萬6可以去到幾盡